你地當年有冇人睇過中國一套叫大鬧天宮嘅動畫？

係文革前後嘅作品，動畫中嘅參與者都被鬥過，成套作品啲前期同手稿都被燒毀，估唔到中國會有啲咁高水準嘅野，連今時今日啲外國鬼佬都睇到呆曬，迪士尼講緊二十年後先有相當水準嘅作品出現，獅子王等等
雖然我唔係大中華膠，但我有時諗今日嘅中國如果冇發生過文革，會有幾多高質素作品出現

附上link

高質野冇人理

值得一提係玉皇大帝有粒墨係下巴
有點諷刺意味

係咪因為用水墨畫黎做動畫而出名嗰套？

個套叫蝌蚪找媽媽，呢套神奇在到今時今日，都冇人知點解水墨畫會控制到連貫成動畫，連鬼佬啲動畫大師都r曬頭
其實文革前中國文化真係好撚勁

九十年代有線兒童台做過
係幾好睇

文革後所有野被燒毀，好多文化人都被鬥死，冇紀錄保存到，所以都冇辦法重現呢樣技術

你睇嘅係上集加不完整嘅下集
當年係被禁作品，下集好似過左好多年先公開完整版

推比更多人睇

睇過

推